另一半有情緒病點算好

拍咗幾年拖 未結婚
本身感情幾好 男朋友最近返工返到有情緒問題
身體已經有長期暈 失眠 又唔肯睇醫生
佢個人好燥 成日放負
我唔識開解佢 驚講錯野弄巧反拙 淨係識聽佢呻
而佢嘅情緒令佢對我都冷淡咗 我自己都好depressed
可以點幫佢同幫自己
唔好叫我分手

如果你真係愛佢 真係想同佢過人世
咁你就繼續留係佢身邊
佢唔需要你比咩好有用既建議 或者要求你同佢分擔
你只係需要陪住佢 比佢知 有咩事 都會有你陪住
佢對你冷淡左 佢自己都唔想 唔係佢唔愛你 係因為佢既情緒令佢無信心去handle
所以你更加要比佢知 你係點都唔會離開佢
多d同佢出去放鬆下散下心分下心 唔好成日屈係屋企
想再問多少少佢既情況 點解唔肯睇醫生？

聽你咁講，佢份工做得唔開心，似係一個root cause
問題來源根治唔到嘅話，你點支持佢都係無用

你個角色好被動，既要顧及佢嘅情緒，要支持佢解決到問題又要花好多嘅精力同智慧

真係難

我見親嘅依類case 全部都係分手收場

不過又未必無得救嘅，最好有多d 資料

如果佢有家底或者你有家底就叫佢唔好做養病先啦

勸佢見社工

同你分享一下 我男朋友都有情緒病
如果你要面對情緒病人 首要令佢知道你有幾了解佢明白佢 然後引導佢講內心說話 要小心講野

你依家好易比佢影響到你嘅情緒牽引 如果你想幫大家的話 要暫時保持一段小距離 ：）

加油啊 你唔係自己一個 你想幫到佢首先你要好好咁控制住自己情緒 唔好比佢帶著你行

Btw 睇醫生真係好重要